公屋戶一生獨買港交所 13倍回報成富戶

數名公屋住戶皆持有逾萬股港交所。本報記者嘗試尋找一位居於何文田舊式公屋楊生，從門縫所見，登記單位內堆有小量雜物，起初他否認自己有投資股票，直至記者再三追問，他才指自己持有小量港交所。楊生持有10,561股港交所，以上周五收市價（267.6元）計算，價值282萬元。他表示，這筆股票是在港交所上市數年內買入，作養老之用，惟拒絕回答實際買入年份及價錢，也沒有持有其他公司股票。

港交所於2000年6月28日上市，首日收報8.25元，較合併時作價3.88元高137%，翌日再升逾3成。統計上市首3年，股價介乎7.9至19元，平均價約12.4元。若果楊生以19元買入，斥資約20萬元，計及歷年總派息（約66元），單是股息已取回逾66萬元。

部份公屋股東手上港交所股票，價值足以「full pay」買層樓，記者尋訪到一位易姓股東，手持28,322股港交所，價值逾700萬元，惟她仍然住在彩虹殘舊的公屋單位。記者問到這位年近八旬的婆婆有何獨到的投資心得，但她一面茫然，表示不清楚自己名下有多少股港交所，亦不知當時的買入價，只是兒子早年借她的名義持有，說罷便匆匆關門。

值得注意的是，上述公屋並非租者置其屋計劃內屋苑，意味迄今仍然是以優惠租金居住，僅持有港交所股票已屬於「公屋富戶」行列。

Push

講呢啲無意義,20年前買apple google咪仲發

買一萬股騰訊留比孫

唔洗踢走呢啲人？

過60歲唔洗富戶政策
香港政府全方位善待廢老

幾多年前？

假設呢5個人只持有肛交所股票
一年相關既cash flow 除左頭兩個, 其實唔過10萬

如果因為佢持有股票市值高就要趕走佢的話
咁佢只可以賣股票去支持佢既生活

大佬, 咁樣係變相迫市民賣佢地資產喎
某程度上係共鳩你產, 咁都得?

ON9 大把60歲以上
後生就要打工幫人供樓？咩世界！

大撚把呢啲人

但係人哋資產仲少過你

咁人哋住公屋嘅需求係唔係大啲？

所以我有三億tesla架話都應該可以住公屋?

on9

on 咩鳩
呢段新聞講係d 倍升股所以你先覺得要趕佢走
因為technically 佢就算唔賣哂手上所有持有既都可以生存

但如果佢當年買d 磨碌股, 到而家市值升到只係岩岩過公屋資產要求
咁又要收番佢層樓?
呢d case 佢要清倉先可以支持佢生存需求
你係咪想咁?

我覺得係要睇整體買入成本價
而唔係睇某年某月某日既市值

如果tsla 聽兩個禮拜大跌9成
咁你係咪即刻有資格上樓?

共鳩佢產？ 佢賣完股票d錢攞左出黎派？

年滿60歲豁免於富戶政策，
報紙佬出稿前做吓功課先啦

住公屋最有錢

即係話 因為股票存在可升可跌
而佢一日未套現
佢都唔應該算有「資產」？
不過算啦
連登啲人都係覺得要收走佢地啲公屋架啦

係
股票就係資產
有乜地方唔清楚？

見我 #15 既reply
你諗明左先番黎搵我唔該

recap (改改錯字):
如果tsla 黎緊兩個禮拜大跌9成
咁你係咪即刻有資格上樓?

係
列明左資產上限,你過一條線就要走係好合理既事
同埋咩叫共鳩你產?依家叫佢賣左D資產派俾人?
佢已經係家產好到唔洗再俾福利佢,仲要幫佢諗埋後路?

咩叫上樓

係,資格列到明架喎
你申請果刻合資格,批俾你之前會再審查多次
你幾千萬身家訓落神仙股輸晒係過到關
白紙黑字寫到明,仲要嘈既

我指公屋上樓, sorry 講得唔清楚

屌你講到明 #15 個reply 你有冇係咁依碌上去望一望先覆架
我個reply 講睇買入時總成本價呀大佬你呢d 咩舉例黎架

唉

港交所賺好多咩
唔拎騰訊出嚟講？

的確係
通常你開始排同到真係上會check兩次
到真係上唔過就ok

計乜野當年者
公屋係福利政策,係計你依一刻,今年今月今日有冇需要幫忙
依家上面果班富戶好明顯唔需要資助,點解仲要俾公屋佢?

屌
你對資產嘅理解有冇錯
政府資產審查 就係查埋你股票戶口
唔用現價去計 仲可以用咩價去計

"變相迫市民賣佢地資產喎
某程度上係共鳩你產"
你都on撚鳩
後生仔有股票戶口 過唔到資產審查 咪一鳩樣
賣完揸現金 個資產總值又咪一樣 隱瞞資產另計
共乜鳩產

錢有多過你 租又平過你
講咩 "清倉先可以支持佢生存"
人地清倉已經可以買多層樓
住劏房果班 月月清倉都唔夠生存呀
你諗野有冇用腦

或者因為佢地買左/過左六十幾歲？

不如講買鋪買樓果d
識個親戚90年代買落一個鋪賣衫
上年賣左賺3000萬

咁你自己又唔學投資屌人有錢
得罪講句 手揸500萬係香港根本唔夠兩老退休

過60冇富戶政策,上面果堆年過60既人亦不在討論範圍
我只係唔明條友點解要用買入價錢去計條友依家生活條件

篤灰？

未支爆就係囉

咁計法分分鐘巴非特只係普通中產

因為條友弱智
當可憐老人家 / 安老福利 我冇異義
但係見到有人跳出黎講歪理
唔恥笑下 對唔住自己

如把入息水平定於公屋入息限額的五倍，達至該入息水平的公屋住戶均屬全港同類住戶中入息最高的百分之七以內註2。以一個四人家庭為例，2016-17年度公屋入息限額的五倍為133,450元。達至該入息水平的公屋住戶，其家庭入息水平在全港同類家庭入息分布中為最高的百分之四以內註3。

房委會認為，上述住戶應有能力照顧自己的住屋需要而無需房委會以公共資源去補貼。

房委會在訂定有關限額時參考了近期房委會發售的一個實用面積40平方米的資助出售單位價格，再採用2016-17年度四人家庭的公屋入息限額（即26,690 元）計算，資產限額達到公屋入息限額80倍的住戶，已有能力購買房委會近期推出的資助出售單位。然而這水平並不符合前述的原則。參考「綠置居」項目景泰苑的平均售價註5，並採用上述方法計算，得出的資產限額為公屋入息限額的約91倍。考慮到「兩大支柱」的原則會同步作出修訂至住戶的入息或資產其中一項超出有關限額便須遷離公屋，委員認為應採用較為寬鬆的標準，故採納把資產限額定於公屋入息限額的100倍。以2016-17年度公屋入息限額為基準，一個四人家庭的新資產淨值限額為267萬元註6。

房委會認為，上述住戶應有能力照顧自己的住屋需要而無需房委會以公共資源去補貼。

自己睇下人地軸戶政策定既時候參考左D咩同用咩數據去support

"到而家市值升到只係岩岩過公屋資產要求
咁又要收番佢層樓?"
呢D只係唔撚熟例出黎柒

手揸1000萬都唔夠啦

佢意思係 佢咁有錢唔應該住公屋

咪就係

同收入一樣 長毛果啲選唔到就無人工
所以繼續住公屋

啱啊，十年前你買幾粒bitcoin 留到今日都發啦

供乜鳩呀

股票係資產一種，有錢人扮窮用窮人副利呀！

1000我夠 全部做銀行定期 當你3%一年30個每月慳慳地都可以去下旅行 500萬 收得息都唔夠洗費 陰d陰d 容乜易90歲命要同班後生仔排隊爭口罩

公屋係睇兩樣野
1.資產,2.收入
以前係兩樣都超標先踢走
長毛收入過,但資產唔過,所以仲住到
依家是但一樣過都要走
但件例實施之後長毛已經過60,所以唔富戶政策唔影響佢

白痴
就係知個政策不公平先出稿
而家係有錢人利用漏洞拎緊大眾副利

條友咁on9，咪撚理佢啦
佢著眼咗去現金流，但人哋講緊嘅係資產
咁我住公屋將啲錢買晒BRK.A, BRK.B
咪搞撚掂晒

其實好多獨買既都係咁架啦
唔死咪好彩

唔知咩叫共產既就出少句聲返去讀書啦on9仔

啱喇，應該踢走晒d公屋廢老

但眼光要求低好多
唔使點食風險先係重點
港交所好穩定

------------------------------------------------------------
（緊急）快啲叫身邊人唔好去任何藍店紅店

老實講
手揸500/1000萬 計唔計層樓
計埋=自住冇得賣 就真係唔夠
如果冇兒女但求過世 可以玩安老按揭

唔計層樓, 500-1000萬揸手唔夠養老
唯一解釋 佢係happy伯

咁樣就叫共鳩你產？
呢班公屋富戶根本違反公義 對一班基層更不平等

信連登仔買左Tsla

得閒仲要去屯門公園打賞蘭蘭

有5球去台灣泰國退休好撚過

呢句真
升咪好彩 如果跌得個一注咪仆街
同賭博無分別

其實都係得二百幾萬 叫佢賣哂實死 十年應該玩完

因為你窮姐 當你好撚有錢既時候你就識收收埋埋睇班窮閪為呢個社會貢獻 台灣邊有咁多奴棣睇

唔係講緊我窮唔窮
我係回緊得5球又無樓可以點安排退休生活

跌9成都仲有3000萬
都唔夠買樓?

無啦啦起人底 痴線

層公屋講到屬於佢咁

你咁計持有現金先算資產
物業、車、股票全部都可升可跌

即係有一億股票唔賣唔走得？
公屋戶主係老人家都唔會收架喇
但如果户主得3，40 歲揸住5，6百萬股票，趕佢走有咩問題？

迫市民變賣資產都講得出

搞清楚公屋存在既原意未？

2%息...

10年前買msft都升左10倍

所以我老豆下年60
就算我地屋企因為我同家紅超哂額一樣有得住

13倍...
聽落好少

所以60歲唔洗富户政策其實合理
要屌就屌個審查機制

套現先叫資產？

咁果D依家連二十萬都冇既家庭係咪要即刻死左佢??

房委會在訂定有關限額時參考了近期房委會發售的一個實用面積40平方米的資助出售單位價格，再採用2016-17年度四人家庭的公屋入息限額（即26,690 元）計算，資產限額達到公屋入息限額80倍的住戶，已有能力購買房委會近期推出的資助出售單位。然而這水平並不符合前述的原則。參考「綠置居」項目景泰苑的平均售價註5，並採用上述方法計算，得出的資產限額為公屋入息限額的約91倍。

人地定個上限係預你有能力買返類近既樓,即係對你依家生活質素冇太大影響
雖然一定唔會佢計得咁理想,不過肯定好過好多真係有需要間公屋既人

我個個係問題黎 係根據佢所講既野黎問

想問咩情況下可以買左間公屋佢？

你要咁講都大把沙士買左樓嘅私樓自住窮撚啦，咪又係乜鳩資助津貼都無，唔通又賣樓過生活咩

你同家紅 屌系生仔都唔關我事啦

逼佢賣資產有咩問題
本來就係畀窮人嘅
答對人資助咗好多
咁撚有錢就唔應該住公屋
原則問題嚟

即係公屋戶投資買賣股票需承擔風險

將上述因素納入豁免條款因時制宜

自膠

人地係到住左咁多年
一樣經歷過捱窮既階段
到佢捱完了 有翻啲錢旁身
就要人地搬？佢都80啦 食得幾多年

人地冇樓住咁多年
一樣經歷過捱窮既階段
到佢捱未完 又冇錢旁身
就要人地繼續等？

有乜問題，一向公屋都要計資產，股票都要申報
你住緊既係資助房屋，唔係私人住宅，過左富戶limit就要走，規舉一向都係咁

佢寫要全部60以上喎

無人叫你窮 窮又唔識搵方法變有錢架
香港政府基本上你幾窮都好
都可以申請到資助
中小學一年比300冷氣費
到大學有得免費讀書 又有得借錢

你窮得黎唔諗方法變有錢
成日謀住啲又老又皺皮既呀婆層公屋做乜9

無樓住就唔好落黎香港 唔好生啦
4條友住果350尺公屋 悲哀

你市值3萬果陣買升到3000萬就話姐
3000萬市值你有錢買緊係唔得

你係住係租置計劃既屋邨就可以買

早一年連登都係咁樣瘋狂吹棒老貓

let say 10年內 3萬升到3000萬咁點睇

咁你應該唔甘心住公屋

照你咁講每年公屋都大執位啦，邊個加人工邊個無得住。佢唔住都係俾新移民住㗎啦

ching 你精神分裂?
話人地 捱完窮 有翻錢 咪撚收樓
轉個頭 話人窮 變唔到有錢 冇樓都係抵撚死

月租 幾千蚊公屋 vs 萬幾蚊私樓
一年應付住屋已經相差十萬
十年草根變中產 十年中產變草根
我屌你老母轉個頭話人搵唔到錢
反而公屋撚輕鬆儲錢投資

香港地 唔上唔落果班先慘
你講果D老綜 書簿 車船 免學費
鬼唔知老母係女人 窮撚先係贏家

啱呀 手持幾層樓都住公屋不是夢啦傻閪 屌你老母弱智仔

而家all in買定Tsla

過多廿年到我上報紙

你話留返錢養老。

要佢交雙倍租。

頭個個佢應付到既

On9 大把人捱完窮 到老都仲係窮撚要拎公援
你依家班新移民後代搞極都變唔到有錢
唔係自己有問題？

有幾多錢咪住啲咩屋
你本身無家產又要住私樓
咁抵你窮架啵
同埋無能力咪痴住老豆老母住先囉
你40歲 兩公婆都搞唔掂 咁先再講啦

如果你地真係窮到仆街
咁咪叫老豆老母離婚囉
離婚計其中一方收入 你跟無乜收入既老母
咁所有資助都會收晒

同埋如果你覺得啲唔中唔間既人咁慘
不如諗下咩人係
香港依個社會仲可以窮到唔出術就拎到資助
正正常常既土生一代
基本上窮極都唔會窮到個入息係申請到公屋
你搶晒啲呀婆既公屋 都只係會比晒啲大陸人住
完

唔洗廿年啦，分分鐘廿日都夠

標題係咁：連登仔誤信網友all-in TSLA跳樓自盡

我都想有個咁廢既廢老豆

比綜援新移民？

之前有單公屋戶隱瞞有個千幾萬私樓單位都係罰社會服務令，睇黎超過資產都冇乜咁大不了

佢買完類近既樓之後係會一鋪清袋... 仲可以點生活 有咩特發野上黎就真係死比你睇 根本係個資產上限定得太低

不過當然大把人有需要過佢 但直接趕走呢班人你覺得個問題唔大咩？個個好似佢咁比人趕走完去買資助單位？仲有幾錢剩？ 所以如果要趕就只可以趕個d真係有d錢 比人趕走完仲有錢買樓又唔影響生活既人

你咁一刀過趕走佢地根本唔可行

Google 2004年上市

過哂啦
隻隻藍籌由90年開始買 全部都升爆啦
你睇恆指報表咪睇到囉
升到頂啦 300蚊啦 唔係十幾蚊
香港無左呢種增長啦 死廢老

一定就set高d 資產上限 好似5m咁 你出去買完公屋應該都夠資金比你生活落去 屌你得2.6m就要趕人走 同拎人條命有咩分別

呢個真 真係好弱智 宜家隱瞞資產報紙都唔怕上之餘 仲有成班傻鳩支持

其實住得公屋10個有10個都係呃架啦
依家最低工資都過左入息 依個例子有爭拗已經好過好多人明呃

好多買私樓既人都冇2m資產

講就易 您60歲嗰陣望下自己呢段cmt囉

唔計年齡
我當佢就係得嗰幾百萬然後全部套現
可能連原本大細嘅屋都買唔番
咁不如一開始就洗唔投資

而家冇經濟增長
大佬邊同。。。
以前有經濟增長
有升有跌先會賺大錢

而家

唔洗交稅？

唔趕走佢，點俾啲支那新殖民入嚟住。

買中石油咪仆街 16年低位入重有得跌。輸成800。

咁要睇歲數

起碼係香港人

你邊度睇到佢80歲
60歲都仲可以食多20年
萬一佢真係食曬啲錢佢都係可以優先輪公屋有咩問題
唔啱咪轉移資產囉一樣得

可能間公屋買咗

屌公屋人有錢有咩問題？

佢哋用緊公家資源

咁政府係咁on9
而點解咁on9都係大愛政黨造成
唯一可以做就係光復香港

富戶政策要入息5個倍先趕走
同申請果陣唔同

而目前所有新公屋都係比新移民同黑社會拎晒
所以向下流生活會比向上流好

政府個富戶政策係戇鳩
估唔到仲有人咁真心

真心
舊公司有個台灣經理買落左700但唔記得左
17年某日搬屋係床下底搵到堆股票出來
之後開會當面屌柒老闆，話忍撚左佢好耐
同日遞信

而家開左間trading 公司😂

一過資產就趕人走，咁第日跌落黎係咪俾返公屋人？
根本佢嘅資產係無持續性嘅你趕人走即係叫人去死
仲有政府個富戶政策係行雙軌制，戇撚鳩鳩

來了

尾嗰兩句係事實

一件事還一件事

而家講緊公屋，你就講新移民

即係全部窮嘅人就一定係新移民，冇香港人？
咁香港現行嘅制度就係畸形啦，最好嘅辦法一定係起多啲公屋或者居屋

但係根據而家嘅情況，梗係比更加有需要嘅人去住啦
更加有需要住嘅人咪窮啲嘅人囉

如果你過60歲，就算有錢過誠哥，政府都唔會趕你走

幾百萬依家買層樓都唔得啦
200萬又唔算多

有幾多人買樓係現金幾百萬去買

總成本價即係點 為免誤會你 你講清楚啲

由bitcoin開始 就買十萬bitcoin 持有到每粒兩萬美金 放哂佢 應該輕鬆屌打李嘉誠

12年買tqqq 兩星期前 廿幾倍return

新入公屋9成係新移民同黑社會
得佢地先可以收埋資產同收入

其中一個夠60歲 佢唔駛搬 變相其他家庭成員都唔駛

Source?

定你9up?

你去樂富房署睇下咪知
親身睇先有真相
好多數據上班新移民當本地人

其實兩個人住公屋200萬都過左資產上限, 但係如果兩個人都60歲佢地又真係得二百幾三百萬邊會做到按揭
資產上限呢D野本來就應該跟年齡同樓價去調整
如果佢地fullpay完仲有錢生活就緊係趕佢地走啦.

而家買tsla

唔會咁快Drop to zero掛

咪就係，60歲有2m都做唔到按揭啦

單左軌好耐

太天真了，可能有槓桿又或者借孖展呢？再唔係嘅收隔夜費都收到你窮

房署唔係咁寫，你肯定？

更窮既人都有個標準
唔係話有2萬個公屋，我啲公屋就一定係比最窮個2萬個人，唔通我由第19999個升到第29999個就要我搬，第日跌番落第18888個我又去申請過？

只係想帶出成件事唔係佢講咁合理

其實60歲都有資產限額架喎

如果全家都60以上
除非申請租金援助
否則富戶申報不適用
即係冇任何人可以趕佢走

700幾錢買落?
1蚊?

學到野
仲要60歲寬敞户會排後啲
即係可以60歲住400呎都唔洗搬
人生贏家

係
所謂排後都係鳩話 根本唔會搞
香港廢老福利根本痴撚線

拎老綜 每月3500零用
所有上網 電話費 租金都政府包
兩蚊坐車
前排仲吹風話補貼請工人
去醫院又唔洗公 又優先
得閒又有社企幫 政黨幫

呢d福利30年後會無晒

sor,講錯
係單軌，單軌先戇鳩

2單都係180萬
都唔知踢出去可以買啲乜

唔好咁離地啦樓價升足幾倍
佢呢個制度又唔見升番幾倍

連登仔冇腦識閪諗咩

政府要做係減源頭，減新移民
幫啲住緊公屋又有啲希望買樓嘅人
唔係行個戇鳩離地富戶政策

四人家庭總資產過二百幾萬就要踢，簡直戇鳩。

2018年9月嘅文
只有窮撚先會撐現行富戶政策
估唔到連登有窮撚

公屋富戶 愛揸實物股票 相比放銀行 較難被揭發資產超額

我肯定呀 我家父剛好63
屋企入息過埋雙倍租嘅上限
總資產都啱啱好過咗
好似都有半年前 有個房屋處嘅人上嚟家訪咗
之後話因為家父夠60歲 所以一日佢健健康康喺度
我哋全家都唔駛搬 不過我都唔想再住公屋 準備買樓 但又諗緊買咗放租算定點 自己住又好on9

咁你係交緊雙倍？定市值租金
下明明份野寫要全部家庭成員過60歲先唔使搬
不過我身邊都聽過有啲例子係有一個老人家就全部唔使搬，但嗰啲都超過65歲，第一次聽過咗60就唔使搬
學到野

根本係俾新移民仲鼓勵你黎香港生多幾件
拎大屋拎大份綜緩

推

bill gates 啲錢入曬落佢個基金
佢算唔算冇cash flow

總之公屋就係無敵

冇得講

yahoo錯過買Google同F.B依家咪有今日既場景

咁要搬嘅佢家庭成員走晒先淨返個老人家咪一樣
同埋老人家好似都唔會再要佢搬細屋。

我同意啊，但係都唔會好似呢個情況咁樣你揸咁多股票囉

兩百幾萬養老有幾多錢
你踢佢出去根本買唔到樓

話左60後冇富戶
同埋佢個上限係隒你買線置居之類唔洗補地價既公居屋,冇想像中咁難
雖然我都認同個數唔夠,或者可以年過幾多就有一個養老金寬免俾佢

問題係今天可以雙軌改單軌
明天就可以60歲65歲
佢一樣係超標（屋署意思有能力在外置業）

政府咁樣改遊戲規則大家仲可以係其他點上討論公屋以前有一千萬500萬低收入低都可以住
以前可以儲錢 而家呢？

政府控制唔到樓市又起唔夠樓就想踢人走
咁兒戲？

去返雙軌制係會保障到d老人家
但同時班後生就小左機會住
單軌變相令一班冇收入但有儲蓄既人冇屋住
其實一句到尾係供不應求
點解供不應求,係支那蝗蟲入侵香港資源引起
每年五萬隻蟲黎,當佢四人一屋,已經講緊要12500個新單位
但舊年得2萬零個推出,即係呢班蝗已經食左一半資源